Der Verlauf des magnetischen Feldes zwischen den Polschuhen, wie in Abbildung \ref{fig:feldverlauf} entspricht dem angelegten polynomischen Modell erstaunlich gut: alle Messwerte liegen innerhalb ihrer Fehlertoleranz am Verlauf des Fits. Dieser ergibt zudem den erwarteten linearen Verlauf. \\

Die Suszeptibilitäten der Probekörper allerdings sind mit einem großen Fehler belegt: Für Bismuth beträgt der Fehler mit $9.26 \cdot 10^{-4}$ nahezu $26 \%$ des Erwartungswerts. Diese Schwankungen gehen vor allem durch die hohen Fehler der Flussdichte und des Gradienten in die Suszeptibilitäten ein. Diese lassen sich durch die Unsicherheit des Fits und der Messwerte erklären. Fehler treten hier durch die Beeinflussungen aus Umgebungsfeldern (vor allem die anderer Versuche) auf. Dennoch ergeben die Werte für die Suszeptibilitäten gute Ergebnisse, denn sie liegen innerhalb des 1-$\sigma$-Bereichs der Theoriewerte (siehe Tabelle \ref{tab:abweichungen}). \\

\begin{table}[!htb]
	\centering
	\begin{tabular}{|l|c|c|c|}
		\hline
		& berechnete Suszeptibilität $\chi_{exp}$ [$10^{-4}$] & Theoriewert $\chi_{theo}$ [$10^{-4}$] & Abweichung [$\%$] \\
		\hline\hline
		$\mathrm{MnO}_2$ & $23.65 \pm 6.37$ & $28.7$ & $17.6$ \\
		\hline
		$\mathrm{Ta}$ & $2.29 \pm 1.21$ & $1.94$ & $18.0$ \\
		\hline
		$\mathrm{Bi}$ & $-2.42 \pm 9.26$ & $-3.52$ & $31.3$ \\	
		\hline
	\end{tabular}
	\caption{Berechnete Suszeptibilitäten im Vergleich mit den Theoriewerten nach \cite[Kap. 10.6]{knetter16}.}\label{tab:abweichungen}
\end{table}

Auch die Modelle für das magnetische Feld beschreiben die Messwerte gut, denn sie liegen innerhalb der Fehlerbereiche am Verlauf der Flussdichte. Es lässt sich die erwartete Proportionalität der Flussdichte zur Stromstärke deutlich erkennen. Schließlich entsprechen auch die Messungen der Kraft auf den Mangandioxid-Probekörper in Abhängigkeit der Stromstärke dem angenommenen linearen Modell, alle Messwerte liegen mit ihren Fehlerbereichen an dem Modellgraphen.